(CG大會?) 中共兩會現場不設記者 記者會透過視訊舉行

2019年中國全國人大會議。（歐新社）

中國人大、政協兩會將於本月21、22日召開，港媒報導指出，此次兩會除會期縮短近半外，也將大幅縮減參與的記者名額，取消面對面採訪，記者會等活動改由視訊方式進行。

綜合港媒報導，今年中國全國人大會議將於5月22日至28日召開，政協會議則是21日至27日，會期僅8天，較往年約14天縮短近半。報導引述中國媒體高層微信官方帳號指出，今年參與兩會的記者名額將僅有數百人，較往年約3千人大幅縮水。

報導也提到，今年兩會報導方式將改由視訊或電話採訪，其他包含記者會、委員通道等活動也都透過視訊方式進行，現場不會有記者。會場將實施「全程封閉式管理」，記者與代表全部隔離，專車接送。

此外，更有中國黨媒記者透露，已經收到所在省人大秘書處的通知，要求兩會隨團記者需提前進行武漢肺炎（新型冠狀病毒疾病，COVID-19）檢測，也有部分記者已經開始居家隔離14天。

報導表示，對於香港等境外記者的採訪及相關檢疫安排，據悉目前仍未定案。

work from home